積金局話2000-2017年，平均通張1.8%!!!!

我想問衣食住行，邊樣野加價加咁少？

人工

Sad but true

即係咁多年黎大約30%物價加幅

平均每個月？

叫佢試下朝早叫A餐比返廿蚊埋單。
睇下人地埋唔埋你單

17年來，平均通漲1.8%，即係物價升左35.4%

點解？
利伸：真係唔識

m記個23蚊餐都加1蚊啦

(1+0.018)^17=1.354

1.018*1.018*...... 17次方

=1.354 = 35%

35%都少啦, 以前廿蚊係大家樂都食到個餐, 家下要4,50蚊, 超過100%

錯，以前我中學時期（啱啱好2000年附近），以可樂為物價標準，當年一罐可樂印象3.8港紙喺OK/7仔買。𠵱家2017年一罐可樂喺OK/7仔買，已經要7.5-8蚊。即係喺呢17年個物價通漲係120%+左右

全中

你講𠵱家嘅華潤物價
當年畀盡4蚊左右1.25L可樂

廿幾一定得, 家下大家樂晚餐都過六十

你吹水就不如講01年都個個10萬8萬過月？ 你睇下01年香港失業率先比黎柒.

大家樂大快活晚餐應該$4X啫

17 年前讀小學 我記得直到我初中出去買飯12 定14 蚊已經有兩餸有汽水

2001年 10蚊排骨飯
玩而廿x蚊

你咁提，我都記起當年初中喺街市買燒味雙併+可樂或其他罐裝飲品好似要$14蚊，仲要係好食同食得飽。𠵱家我暫時見到最平都$28蚊連可樂，不過勁難食

雲tun 麵00年10蚊碗，今日22

同一間舖，睇住佢一蚊一蚊加

就以上基層呢17年嘅物價（燒味）都講漲百分之100%，何來1.8%呢個數據

淨係講食真係貴左好撚多
依家d 燒味飯真係又貴又難食 d 燒鴨斬到大大舊咁， 仲要唔知咩味

好能多謝

六合彩都由5蚊變十蚊啦

以前燒味雙併+可樂12蚊

2005年一盒的㗳糖係 1-2 蚊
而家一盒要8-10蚊

同樣係樓下ok買

1.25L 4蚊？ 97年都唔得啦
個時24罐可樂係惠康做特價都要30-40蚊啦

家興當年1.5L可樂印象6個幾7蚊左右，做優惠真係4-5蚊內

強積金跑贏通漲，可以千秋萬世，基金經理人繼續抽佣

做優惠4-5蚊內, 咁就唔係畀盡4蚊左右啦.
90年代中, 1.25L 超市正價6-7蚊

Ok u win
咁𠵱家1.25L要幾錢？ 有無100%通漲

計iphone only?

我都幾記得00,01年一個麥記餐係$17.8左右,廿蚊一定有得找
遲多少少,大約05-06年,超級市場一個出前一丁$2.4我都嗌左聲咁貴
而家?一定唔只1.8%咁少啦~!
淨係地鐵一次加價都唔只啦!

1.8%差唔多啦, 你要加埋打工仔人工個通漲, 成條curve 打低晒

講真,人工有通漲詔咩,剩係睇fg人工無乜大變過

而家1.25L 正價9.9,特價7.9, 你自己話有冇100%通漲

幾年前 大快活下午茶個雞脾面都係廿蚊
而家都3x

7 年前叫雞1000-1200蚊
而家起價2500+

118%呀

仲有D租金成本上升, 以前新聞成日報D餐廳日日因人民幣上升, 又加價, 食材價格又因內地升價又加價, 當時連餐廳100蚊碟午餐肉蛋飯都上報啦.

睇下領匯年年加租既新聞, D商家成本會同你食埋佢? 有咩可能唔加? 10年前就凍飲加1, 加下加5蚊

你盲嫁？
佢有話晚餐咩？

點只100%，樓價/租樓起碼4-5倍，食野就2-3倍

唔好亂UP, CCL 2000年5X, 而家160, 最多咪3倍.
食野都應該未夠兩倍, 果時茶記/大家樂1個午餐28蚊上下, 而家4X近50蚊

Ok, u win again
𠵱家你人工漲咗幾多？
平時出街食午/晚飯，呢17年又漲咗幾多？
樓價有無漲咗百分之200-400%？

你去大家樂食過飯未?
家下大家樂荼餐都36

有圖有證據

佢條數包含好多價格

10年廿蚊食到大家樂 第一次聽

屌你無腦死埋一邊啦 你用特價計 你唔好用生產成本計?

呢個係政府統計處既資料 :

Year Composite CPI CPI(A) CPI(B) CPI(C)
2001 -1.6 -1.7 -1.6 -1.5
2002 -3.0 -3.2 -3.1 -2.8
2003 -2.6 -2.1 -2.7 -2.9
2004 -0.4 -0.0* -0.5 -0.9
2005 +1.0 +1.1 +1.0 +0.8
2006 +2.0 +1.7 +2.1 +2.2
2007 +2.0 (+2.8) +1.3 (+2.4) +2.2 (+2.8) +2.7 (+3.1)
2008 +4.3 (+5.6) +3.6 (+5.6) +4.6 (+5.7) +4.7 (+5.4)
2009 +0.5 (+1.0) +0.4 (+1.0) +0.5 (+1.0) +0.6 (+0.9)
2010 +2.4 (+1.7) +2.7 (+1.7) +2.3 (+1.6) +2.1 (+1.7)
2011 +5.3 (+5.3) +5.6 (+5.4) +5.2 (+5.3) +5.1 (+5.3)
2012 +4.1 (+4.7) +3.6 (+4.8) +4.3 (+4.8) +4.1 (+4.3)
2013 +4.3 (+4.0) +5.1 (+4.5) +4.1 (+3.8) +3.8 (+3.6)
2014 +4.4 (+3.5) +5.6 (+3.9) +4.2 (+3.5) +3.5 (+3.0)
2015 +3.0 (+2.5) +4.0 (+3.0) +2.9 (+2.4) +2.1 (+1.9)
2016 +2.4 (+2.3) +2.8 (+2.6) +2.3 (+2.2) +2.1 (+2.0)

CPI除左09年跌市之外, 件年都2%以上, 1.8%點跑贏通漲?

當年28蚊係好撚豪，叫個鐵板jar jar聲都得，而家四五十蚊真係食垃圾

邊有可能跑贏，成個就係搶錢局
基金經理費平均1.5-2%，回報先1.8%，你嘅回報有一半俾基金佬搶左

呢個POST有大家樂既價, 係08年粟米肉粒24蚊

咁多年，點記得呀 我只係記得有呢個數
btw，入正題，我真係認真討論下

終於有個統計數嚟討論

我2000讀緊中學, 不過幾年後之後我初出來做野人工9500, 而家43000.
以前出街食午飯,我阿媽每日俾30蚊飯錢我, 我每日可以儲幾蚊, 而家中午食飯50蚊左右.
樓價比2000年漲咗3倍, 但樓價好似潮水咁, 一係過高一係過低,而且波動,所以用樓價比, 是不合理. 你可以用租金去比, 租金比2000年漲咗2倍

睇清楚.....
果時茶記/大家樂1個午餐28蚊

Ok, u win again and again

積金局失實聲明，可唔可以投訴？搵申訴專員？

28蚊唔豪啦, 果時中學生, 體力消耗快, 果果出左果D乜9野大碗飯,得D飯多

我2000讀緊中學, 不過幾年後之後我初出來做野人工9500, 而家43000.
以前出街食午飯,我阿媽每日俾30蚊飯錢我, 我每日可以儲幾蚊, 而家中午食飯50蚊左右.
樓價比2000年漲咗3倍, 但樓價好似潮水咁, 一係過高一係過低,而且波動,所以用樓價比, 是不合理. 你可以用租金去比, 租金比2000年漲咗2倍[/quote]
Ok, u win again and again[/quote]
唔quote晒成個留言同唔用樓價比先。就同你講下租金
租金由2000至2017只係漲咗兩倍，唔係無可能，但呢個一個係公屋嘅租金嚟。如果我哋討論私樓/丁屋嘅租金呢，而丁屋我可能比較清楚少少。時間性喺05年，當年屯門啲村屋租金大約$2800-3800左右，11年已去到$5500-6500左右，𠵱家最平都$7500，一般都$9500-12000左右。雖則我唔知00-04年前嘅租金，但由05年開始至17年嘅今日，丁屋嘅租金已2.5倍至3倍

Ok, u win again and again[/quote]
唔quote晒成個留言同唔用樓價比先。就同你講下租金
租金由2000至2017只係漲咗兩倍，唔係無可能，但呢個一定係公屋嘅租金嚟。如果我哋討論私樓/丁屋嘅租金呢，而丁屋我可能比較清楚少少。時間性喺05年，當年屯門啲村屋租金大約$2800-3800左右，11年已去到$5500-6500左右，𠵱家最平都$7500，一般都$9500-12000左右。雖則我唔知00-04年前嘅租金，但由05年開始至17年嘅今日，丁屋嘅租金已2.5倍至3倍[/quote]

唔quote晒成個留言同唔用樓價比先。就同你講下租金
租金由2000至2017只係漲咗兩倍，唔係無可能，但呢個一定係公屋嘅租金嚟。如果我哋討論私樓/丁屋嘅租金呢，而丁屋我可能比較清楚少少。時間性喺05年，當年屯門啲村屋租金大約$2800-3800左右，11年已去到$5500-6500左右，𠵱家最平都$7500，一般都$9500-12000左右。雖則我唔知00-04年前嘅租金，但由05年開始至17年嘅今日，丁屋嘅租金已2.5倍至3倍[/quote][/quote]

呢度有你想要既答案,留意全港1000尺以下私人單位平均租金升幅。

[/quote]

呢度有你想要既答案,留意全港1000尺以下私人單位平均租金升幅。
[/quote]
Ok

我而家咪問下，有咩野通張系1.8%每年？

all fake

平均每月升福1.8%我信

00年代大X樂都係廿尾一個餐
10年代已經要四十幾啦